有冇做緊會計grad 做緊銀行/acct firm過來巴絲係度 比比意見？

係外國岩岩grad 9月會讀master

暫時會做下d ap/ar d 濕鳩文員先 再希望跳去做internal audit再external audit

最終目標係去銀行做aml compliance 有冇巴絲留tg呢d 比比意見 交流下

咁點解你唔直接做compliance

聽講 compliance 開始剁人

係學校有d mentorship program問過d人
佢話如果做過audit 會易入銀行做compliance

之前in過份compliance intern, 佢咩technical question 考下都冇 對答自問ok 又冇offer 可能冇眼緣啦

咁點解又要做ar ap再做internal audit先做external audit

你直接去做audit 啦

Apply 過幾份audit intern 都已經冇聲氣

咁我係美國讀書個陣都有做過半年ar同埋 一個稅季學下野咁

但始終覺得cv上面如果畢業之前冇一份做左一年ge intern/ pt 之後做份未做過ge工

人地根本唔會諗

點解想做arap先跳去audit 個意思係呢d工易搵同埋讀master個陣都係想有份工做住先 易就時間就得啦 再繼續搵audit o係美國搵audit個門檻咁閪高

Cover letter 都唔係好知有寫咩野先吸引到人睇

依家0 aduit經驗

AP AR
不了
直接入Big 4做三年狗 然後讀Master
再跳Bank做Compliance

如果係外國考到會計牌又讀完master 28到回流香港big4做狗會唔會好遲？

聽講big4 around 30歲先entry level唔收？

你覺得你28歲仲可以日日做15 16個鐘咩
身邊U Grad朋友好多26 27歲Quit Big 4加殘樣
廿尾發力=完

又ar ap 又internal audit又external audit 又aml又compliance想點

唯一番香港ge方法可能真係得閒係外國做fund accounting 再轉番香港

美國audit intern好難入架ching

真係要做15 16個鐘咩 得audit 先咁chur下話？

唔係發唔發力問題 係拎埋citizen都28

唔係難唔難入 係講緊咁多樣野 你識少少又轉另一樣咁

其實想表達意思係

番左一年工—》audit (internal/external audit) ---> compliance

最終目標都係compliance 都冇人可以一步登天架麻 要循序漸進

我係樓豬都唔會返香港啦
香港樓貴 物價貴
去轉旅行都覺得物價平過香港

人地個個都係做external audit先跳internal audit
你條pathway都幾奇怪

hk big4有手有腳都入到啦

炒kyc aml 定 compliance 先 2樣野黎

在下認知比較少

呢度D人都話external 學到ge野係多D internal audit可能就係話專門係幫唔同公司層面上ge做audit,in house 少少ge. External 就睇到個whole picture 多D?!
求指教

唔係開始，係剁緊好耐，個market無乜opening (除左幾間垃圾中資/港資有位)

咁好多野都係tradeoff黎ge姐
有咩話介唔介意咁 每個人起步都唔同
咁為左個身份犧牲d 時間都值ge.